\begin{zed}
[USER, MENSAJE]
\also
MSJLIST == \power (USER \cross MENSAJE)
\also
CASILLA == USER \pfun MSJLIST
\end{zed}

\begin{axdef}
capMaxima : \nat 
\where
capMaxima = 2 
\end{axdef}

\begin{schema}{GestorMails}
UsersNewMails : CASILLA \\
UsersReadMails : CASILLA \\
UsersSendMails : CASILLA 
\end{schema}

\begin{schema}{GestorMailsInit}
GestorMails
\where
UsersNewMails = \emptyset \\
UsersReadMails = \emptyset \\
UsersSendMails = \emptyset
\end{schema}

\begin{schema}{GestorMailsInv}
GestorMails
\where
\dom(UsersNewMails) = \dom(UsersReadMails)\\
\dom(UsersReadMails) = \dom(UsersSendMails) \\
%Como en el los mail estan compuesto por tuplas (USER,P USERxMENSAJE) controlo el largo del segundo de la tupla
\forall x : USER |x \in \dom UsersNewMails @ \# (UsersNewMails(x)) \leq capMaxima \\
\forall x : USER |x \in \dom UsersReadMails @ \# (UsersReadMails(x)) \leq capMaxima \\
\forall x : USER |x \in \dom UsersSendMails @ \# (UsersSendMails(x)) \leq capMaxima 


\end{schema}

\begin{schema}{SendMsgOk}
\Delta GestorMails \\
to?: USER \\
from?: USER \\
body? : MENSAJE
\where

to? \in \dom(UsersNewMails) \\
from? \in \dom(UsersSendMails) \\

(\# (UsersNewMails(to?))) + 1 \leq capMaxima \\
(\# (UsersSendMails(from?))) + 1 \leq capMaxima \\

UsersSendMails' = UsersSendMails \oplus \{from? \mapsto (UsersSendMails(from?)) \cup \{(to?,body?)\} \} \\ 
UsersNewMails' = UsersNewMails \oplus \{to? \mapsto (UsersNewMails(to?)) \cup \{(from?,body?)\} \} \\
UsersReadMails' = UsersReadMails

%\exists buzonTo : MSJLIST @ (\exists buzonSend : MSJLIST  @( 
%(to?,buzonTo) \in UsersNewMails \land
%((\# buzonTo)+1)\leq capMaxima \land

%(from?,buzonSend) \in UsersSendMails \land
%((\# buzonSend)+1)\leq capMaxima \land

%UsersSendMails' = UsersSendMails \oplus \{from? \mapsto buzonSend \cup \{(to?,body?)\} \} \land 
%UsersNewMails' = UsersNewMails \oplus \{to? \mapsto buzonTo \cup \{(from?,body?)\} \} \land
%UsersReadMails' = UsersReadMails))
\end{schema}

\begin{schema}{EmisorUnreachable}
\Xi GestorMails \\
from? : USER
\where
from? \notin \dom(UsersSendMails)
\end{schema}

\begin{schema}{DestinoUnreachable}
\Xi GestorMails \\
to? : USER
\where
to? \notin \dom(UsersNewMails)
\end{schema}

\begin{schema}{FullSendBox}
\Xi GestorMails \\
from? :USER \\
\where

\lnot(((\# (UsersSendMails(from?)))+1)\leq capMaxima)
\end{schema}

\begin{schema}{FullNewBox}
\Xi GestorMails \\
to? :USER 
\where
\lnot(((\# (UsersNewMails(to?)))+1)\leq capMaxima)
\end{schema}

\begin{zed}
SendMgsNoOk \defs EmisorUnreachable \lor DestinoUnreachable \lor FullSendBox \lor FullNewBox \\
\end{zed}
\begin{zed}
SendMsg \defs SendMsgOk \lor SendMgsNoOk \\
\end{zed}

\begin{schema}{ReadMsgOk}
\Delta GestorMails \\
lector? :USER\\
msg! :MENSAJE 
\where
lector? \in \dom(UsersNewMails) \\
lector? \in \dom(UsersReadMails) \\
\exists u: USER @(\exists m: MENSAJE @(
(u,m) \in (UsersNewMails(lector?)) \land 
msg!  = m \land
(\# (UsersReadMails(lector?)) + 1) \leq capMaxima \land
UsersNewMails' =  UsersNewMails \oplus \{lector? \mapsto (UsersNewMails(lector?))  \setminus \{(u,m)\}\} \land
UsersReadMails' = UsersReadMails \oplus \{lector? \mapsto (UsersReadMails(lector?)) \cup \{(u,m)\} \} \land
UsersSendMails' = UsersSendMails ))
\end{schema}

\begin{schema}{LectorNotFound}
\Xi GestorMails \\
lector?: USER 
\where
(lector? \notin \dom(UsersNewMails) \\
\lor
lector? \notin \dom(UsersReadMails)) 
\end{schema}

\begin{schema}{NewBoxEmpty}
\Xi GestorMails \\
lector?: USER \\
\where
\#(UsersNewMails(lector?)) = 0
\end{schema}

\begin{schema}{ReadBoxFull}
\Xi GestorMails \\
lector?: USER 
\where
\lnot ((\# (UsersReadMails(lector?)))+1 \leq capMaxima)
\end{schema}

\begin{zed}
ReadMsgNoOk \defs NewBoxEmpty \lor ReadBoxFull \lor LectorNotFound \\
\end{zed}
\begin{zed}
ReadMsg \defs ReadMsgOk \lor ReadMsgNoOk \\
\end{zed}

\begin{schema}{CleanReadBoxOk}
\Delta GestorMails\\
user?:USER
\where
user? \in \dom UsersReadMails \\
UsersReadMails' =  UsersReadMails \oplus \{user? \mapsto \emptyset  \} \\
UsersNewMails' = UsersNewMails \\
UsersSendMails' = UsersSendMails
\end{schema}

\begin{schema}{CleanReadBoxNoOk}
\Xi GestorMails \\
user?:USER
\where
user? \notin \dom UsersReadMails \\
\end{schema}

\begin{zed}
CleanReadBox \defs CleanReadBoxOk \lor CleanReadBoxNoOk \\
\end{zed}

\begin{schema}{CleanSendBoxOk}
\Delta GestorMails\\
user?:USER
\where
user? \in \dom UsersSendMails \\
UsersSendMails' =  UsersSendMails \oplus \{user? \mapsto \emptyset  \} \\
UsersNewMails' = UsersNewMails \\
UsersReadMails' = UsersReadMails
\end{schema}

\begin{schema}{CleanSendBoxNoOk}
\Xi GestorMails \\
user?:USER
\where
user? \notin \dom UsersSendMails \\
\end{schema}


\begin{zed}
CleanSendBox \defs CleanSendBoxOk \lor CleanSendBoxNoOk \\
\end{zed}

\begin{schema}{CleanNewBoxOk}
\Delta GestorMails\\
user?:USER
\where
user? \in \dom UsersNewMails \\
UsersNewMails' =  UsersNewMails \oplus \{user? \mapsto \emptyset  \} \\
UsersSendMails' = UsersSendMails \\
UsersReadMails' = UsersReadMails
\end{schema}

\begin{schema}{CleanNewBoxNoOk}
\Xi GestorMails \\
user?:USER
\where
user? \notin \dom UsersNewMails \\
\end{schema}

\begin{zed}
CleanNewBox \defs CleanNewBoxOk \lor CleanNewBoxNoOk \\
\end{zed}

\begin{schema}{AddUserOk}
\Delta GestorMails \\
user? : USER
\where
user? \notin \dom(UsersNewMails) \\
user? \notin \dom(UsersReadMails) \\
user? \notin \dom(UsersSendMails) \\

UsersNewMails' = UsersNewMails \cup \{(user?,\emptyset)\} \\
UsersReadMails' = UsersReadMails \cup \{(user?,\emptyset)\} \\
UsersSendMails' = UsersSendMails \cup \{(user?,\emptyset)\} 
\end{schema}

\begin{schema}{UserInMail}
\Xi GestorMails \\
user?: USER
\where
(user? \in \dom(UsersNewMails)\\
\lor
user? \in \dom(UsersReadMails) \\
\lor
user? \in \dom(UsersSendMails))  
\end{schema}

\begin{zed}
AddUserNoOk \defs UserInMail \\
\end{zed}
\begin{zed}
AddUser \defs AddUserOk \lor AddUserNoOk \\
\end{zed}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%TEOREMAS%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{theorem}{AddUserOkTheorem}
GestorMailsInv \land AddUserOk \implies GestorMailsInv'
\end{theorem}


\begin{zproof}[AddUserOkTheorem]
use axiom$1;
invoke;
simplify;
rewrite;
equality substitute;
rearrange;
with normalization reduce;
\end{zproof}

\begin{theorem}{AddUserTheoremTotal}
GestorMailsInv \land AddUser \implies GestorMailsInv'
\end{theorem}

\begin{zproof}[AddUserTheoremTotal]
split AddUserOk;
cases;
use AddUserOkTheorem;
simplify;
next;
split AddUserNoOk;
cases;
invoke AddUserNoOk;
use UserInMail$declarationPart;
use Xi$GestorMails$declarationPart;
rearrange;
invoke UserInMail;
invoke \Xi GestorMails;
with normalization rewrite;
next;
prove by reduce;
next;
\end{zproof}
